預放榜20分左右想搏asso嘅入一入嚟

臨放榜 應該又好多dse失敗者一車車咁送入學店 入嚟前有幾樣嘢想你地諗清楚
1. 入得嚟asso你預咗俾人笑係走後門嘅垃圾 不過呢樣嘢都真心駁唔過 你諗諗自己想唔想俾人笑足1/2年 甚至入返u都俾人笑 面皮唔夠厚都係去retake啦
2. asso學費一年5萬 諗下自己屋企有冇呢個能力供到你讀 萬一最後升唔到ugc只會曬咗你10萬 但retake一年洗費少好多
3. 你英文水平夠唔夠好 可以同你講你英文得3嘅話會讀得好辛苦 到時等墊屍底 仲不如retake搏其他科高分啲
4. 你自問自己拎20分係有冇努力過 冇嘅話retake dse好過 至少你對啲嘢熟啲 風險相對冇咁大 你升多1-2分都夠入八大

通常20分入到嚟都係想yr1走 甚至想入三大 同大家約略講下yr1升上去通常要有乜條件 以aba嚟講 三大只有港大商科會收yr1學生(好似係) 而要求仲要係gpa3.85-4 + dse20 + ielts7咁上下 yr1入到anf/enf到嘅學生加埋得20個(/都冇); aa就一定要gpa4; 不過如果你係讀science>3.75都有人yr1走到入港大 (以space個gpa計法) hku nursing好似都收得多算易入 (淨係熟商科 有錯補充下)

asso個學習模式同中學好唔同 你dse讀得好 唔代表asso會讀得好 識人25-27分嘅gpa得3.5-3.8同埋一開始應該都唔會適應到 如果冇frd一齊讀得自己一個孤零零其實真係好難捱 而當中最乞人憎嘅係asso要做grp project 而當然都唔少得deadline fighter, freerider, destroyer 唔知點解asso特別多奇奇怪怪嘅人 真係好難頂 舉個例試過有grpmate可以連presentation都唔返 其他grpmates英文又廢 搞到自己臨場冇準備之下present埋佢地嗰part; 又試過啲自私grpmates為咗溫書freeride成份project; 入得嚟你都預咗有機會遇到呢啲人 要自己carry份project 會因為咁而爛少少grade

有啲人覺得就咁睇落asso爆4好似好難 但自己就覺得其實唔太蠢又肯溫下書咁其實真係輕鬆3.7(前提係你英文要唔太差) 你問我嘅話我真係覺得啲課程內容真係易過dse好多好多 所以啲人講到啲嘢好難搞到日日溫書冇時間做自己嘢又冇得打機真心得啖笑 實情只係考你可唔可以短時期內handle好曬每一份test,assg, proj, exam不過呢啲都好睇每個人嘅能力 識人日日前一日先溫都過3.8 又有人日日溫都得3.6 同埋雖然話asso係俾啲得10幾分嘅人讀 但都不乏啲21-22分嘅傳統名校仔入嚟同你鬥 自己衡量下有冇能力同到人爭 不過讀得差嘅當然佔一大半以上

asso唔單單睇你gpa 仲睇你interview/written test嗰啲 又要同lecturer r reference letter 而且yr1報大學嚟講唔單係同asso同學仔爭 仲要同ib nds嗰啲 即使你gpa爆4又有20分 都唔代表你入到三大 可能淨係入返八大 同你retake升1-2分冇乜分 亦都可以收到offer meet唔到condition 甚至一個offer都冇 入嚟之前真係要好好諗清錯 入到嚟讀到一半見唔對路 最遲sem1 final前就好quit 專心retake dse 唔好因為為咗嗰半年學費傻傻哋咁留底

利申: asso yr1 -> hku anf

好似打得有啲長同1999 懶得再打 廢時冇人睇 有人想知先再答

相關資料:

asso學生等於垃圾？

有堆asshole仔喺呢個po度比純正大學生圍剿緊
作為asshole仔嘅你仲唔快啲過去增援?

我上年dse, full cert BEST 5 20 有讀phy m2
簡左入asso讀engine
今年成功收HKU YEAR1 offer
邊間CC都好 sem 1 起碼GPA>3.6 拎interview 入埸卷先
HKU 面試睇好重, 所以到時要好比心機prepare
中英無3果啲, 其實9月後已經要prepare好考番igcse/ielts
唔好太遲先醒起呢樣,特別係中文
唔建議讀asso+retake dse
得罪講句,能力咁高,唔洗入asso 唔好用當年失手呢個籍口呃自己,到時後悔死你自己
最後讀asso自己比心機r多啲sources, 上網搵多啲資料,比心機溫書,yr1 唔難上番U

放榜20分左右既順便諗下自己想讀乜

如果係想求其執個水泡degree,咁你就排JUPAS搏一搏,應該夠入?

如果想入HKU既話,D科收緊25-26甚至再高D

RETAKE 得果8-9個月時間,

升咁多分入HKU既成功例子一定仲少過ASSO入HKU既例子

所以揀ASSO會好D

就黎放榜,諗清楚自己想要D咩,準備定後路

中文系asso又點睇

hku science>3.65就ok

你上到去唔講你讀過asso邊個知
同埋
就算讀過asso又點 wfc

agger
就算做過g又點 結婚嗰陣你唔講你做個g邊個知

就算新腥港人又點
呃到居港權後你唔講你係腥港人邊個知

上到ASSO 最重要的搵到一班好groupmate
好多時一科入面 GROUPproject 佔20% 至40% 影響一個大GRADE 至一個細GRADE不等
冇好group mate就聽收皮都得 除非你勁到一個CARRY 哂成份嘢
其次就個人能力啦 英文唔掂你就好難攪
不過ASSO 10居其9都係食靠背 SCIENCE 都咁話
如果決意入ASSO， 唔YR1升上去
你就預左SUMMER 冇得玩 要自己去R 下INTERN做 增加經驗
因為入UGC另一重點係咁
除非你係CGPA 過3.7 最TOP 果堆 就 輕輕鬆鬆啦
但過3 基本門檻果D人 又低過3.7 佔7成人
呢堆人 學校就唔只睇成積 仲好睇interview
你唔係interview出奇制勝 都好難係頭兩三R 有OFFER

比多個提示 如果你哋有能力
等多一年好過 YR1就升U ，除非你哋想要多D U LIFE
YR2 升U 一般都係升YR3 除左UST 一定係YR2讀起

利申 ，SCIENCE CGPA唔過3.4 靠INTERVEIW first round 收conditional OFFER 升到 city
過左海就係神仙 上到U 就得 唔洗理人

姐係 無3.7就係英文唔好/蠢/唔肯溫下書
有無諗過依個世界係唔可以咁多人係a range
係有人溫完書 都可以無3.7架

只能講
英文差唔好讀asso
present/睇readings/essay全部英文野

同埋engine科易上好多

英文好嘅話仲駛鬼咁折墮讀asshole咩

真係有嘅,不過唔多
早兩三年前都係啲2咗中文一科嘅名校仔/女
佢哋畀得起錢,就係唔想浪費一年時間去retake
而家就唔知

英文如果有lv4唔能夠話好勁,但係入到asso都夠條件屈人機架啦
如果以前係讀英中,更加事半功倍添

仲有啲大陸閪
不過佢哋好撚極端
通常讀得asso嘅大陸閪入面,10個有9個都係垃撚圾英文,我夠膽講呢9個都係幫人墊屍底多
但係剩低嗰一個通常都係勁到科科都拎B+至A

咁唔好聽講句
入得asso都係Dse既失敗者啦
呢兩年係比你重生入番U既機會
如果入到去都唔夠人爭a range
咁即係證明能力不足啦
大學憑咩要收呢d次等再次等既學生？
或者係話 你連asso都handle唔到
人地憑咩要信你升番上degree可以handle到

我唔係想講依個位

想表達 人地低gpa 無u讀係一回事
但因為咁而講人地無努力 同英文唔好係唔太合理
努力唔代表有回報
(蠢我唔可以否認

asso連埋大學既努力回報算係咁

大部份EXAM都出得好正路,有溫NOTES,有上堂就識做

反而DSE RETAKE既努力回報冇咁明顯

我冇話低gpa冇努力過 咪講咗有啲人日日溫都3.6

我係話唔合理姐
但自己就覺得其實唔太蠢又肯溫下書咁其實真係輕鬆3.7(前提係你英文要唔太差)
又有人日日溫都得3.6
咁你既設定係 3.7= 唔太蠢 肯溫下書 英文唔太差 就可以輕鬆3.7
咁存在住有人溫好耐都3.6 姐係得番兩個可能性
1.蠢
2.英文差
我既邏輯推論有無錯?
咁我想講 我覺得唔合理姐

咁就我自己讀嗰科而言 就真係未見過啲英文好嘅又肯日日溫書唔hea做好曬所有嘢嘅都可以爛到3.6都冇

dse要考智力
梗係唔啱asshole仔玩

比得起錢就去外國啦
仲讀asshole

每年都一Asso

入黎想講下asso 自己今年hkcc grad gpa唔過3升唔番 諗番起當初自己冇諗清楚 dse best5 14分 中英冇3咁又想入u咪搏asso囉 入左hkcc讀商 點知4個sem gpa都係唔過3 d野係愈讀唔識 英文唔好睇教科書慘過食屎 過左一年發覺自己對商科根本冇興趣 中學bafs econ硬食住讀 asso世界弱肉強食 俾我選擇多次我寧願去ive學番門技能 asso 裏面係鬥勤力 無可否認勤力係會換到gpa但同時好講能力 對手同樣同你鬥勤力 人地底子好過你就係贏你一半 當然你可以努力換取番黎 最重要係認清自己係咩level 入左黎冇得後悔